無綫入稟控告民協何啟明誹謗

無綫電視早前決定停播港台節目，民協副主席、深水埗區議員何啟明批評此做法屬政治打壓。無綫昨日（6日）入稟高等法院，指控何啟明的誹謗言論令無綫聲譽受損，要求法庭禁制何啟明發表相關言論，以及賠償損失。

原告為電視廣播有限公司，被告為何啟明。何啟明今（7日）回覆本報查詢時表示，案件已交由律師研究相關法律文件，並說自己「只係講真心話」。

入稟狀表示，何啟明今年3月4日及6日在其facebook發表誹謗言論稱，無綫停播港台節目，「收窄港台廣播空間，變相政治打壓」等。無綫之後曾向何啟明發律師信，解釋無綫早於2016年已要求通訊局取消播放港台節目的規定，當中涉及港台節目收視較低等考慮因素，要求何啟明收回言論，以及書面道歉，惟何啟明4日後以律師信拒絕有關要求。

入稟狀又稱，無綫的時事節目形象中立、專業和具公信力，擁有大批觀眾，新聞頻道單日觀看人數由2019年上半年的180萬，升至2020年上半年的230萬，曾獲本地和國際獎項。

無綫在入稟狀表示，何啟明為取得政治支持，作出不實指控，損害無綫的聲譽，要求法庭禁止何啟明發表相關言論，以及賠償損失。

180萬升到230萬 講都無人信 總要係單日

不愧係匪趣台

無線 CCTVB 奶共狗 收窄港台廣播空間，變相政治打壓

專業、中立、具公信力？TVB睇下中大調查排第幾先啦！
國際獎項？最近一次係暗角七犬，近3－4年邊撚有拎過國際獎？香港新聞獎，求其一間都多過佢。
230萬，即係差唔多三十點，係真嘅TVB仲唔瘋狂打飛機咩？最高13.X點咋。

無綫的時事節目形象中立、專業和具公信力

同共產黨話自己廉潔守法有咩分別